吉野家一年淨虧75億日元，關閉全球150間店鋪，中國佔50間

這家來自日本的快餐連鎖品牌近日公佈了2020年財報。報告顯示，吉野家2020財年營業額同比下滑超20%，淨虧損高達75億日元（約合4.5億元人民幣）。

據瞭解，吉野家目前在全球擁有超1000家海外門店，其中中國門店佔六成以上。不過在去年，為降低成本，吉野家宣佈在今年2月前關閉全球150家店鋪，其中中國門店50家。

新冠疫情發生以來，吉野家更是計劃在日本推出專營外賣服務。

企查查APP顯示， 吉野家（中國）投資有限公司成立於2015年6月，法定代表人為安井昭裕，註冊資本為4800萬美元。事實上，中國吉野家門店背後，其實有兩個運營主體，一個是日本吉野家，另一個是香港上市公司合興集團。合興集團憑借與日本吉野家簽署的長期特許協議，在中國北方運營吉野家。

有觀點認為，吉野家之所以能在日本屹立百年不倒，除了味道獨特之外，還在於其便宜。至於名字來源並非創始人叫吉野，而是地名吉野山。

抵啦二五仔

中國人：吉野家又貴又難食

大陸狗都唔食，香港仲有人食

條女好正

好痛呀

收返合興代理權未

瞄撚準未vs 條撚準備

係搖滾稿正

搖撚準備

唔針對香港個間代理版

係包埋日本個間都係垃圾

無口齒, 啲野食仲要唔好食, 有得揀點解要揀佢?

日本吉野家都好難食

雖然佢辭咗職但接手嗰個都係紅到仆街

有傳媒報道，去年因公開撐警而令香港吉野家捲入罷食、「裝修」風波的合興集團行政總裁洪明基，於5月13日，辭任吉野家快餐（香港）董事，由合興集團旗下北京吉野家快餐高層郭培廉接任。

根本係牛渣嚟可以刮脷苔

搖滾準備

食屎啦藍店

松屋好味好多
窮遊日本必食

你嗰個文宣唔啱㗎

調撚左味

金肉人與吉野家的牛丼恩怨情仇
高中生時代當年的ゆでたまご老師就是靠便宜又大碗的牛丼養大的，對這個食物心懷感激。
所以才會把金肉人最愛的食物設定為牛丼。漫畫中也會不時穿插金肉人美味的享用牛丼的畫面。
當年漫畫是用吉野屋的店名來影射1980年已經申請倒閉醜聞滿天飛的吉野家。
1983年4月，金肉人的動畫開始播放引起了大熱潮。
那時已經申請公司重建通過的吉野家想要有個好起頭，便打電話去東映要求動畫中牛丼店的名字改為吉野家。
作者二話不說馬上OK。幫他們做免費宣傳。
之後動畫播出反響熱烈，帶動了漫畫銷量由原本的三四十萬飆到百萬。就連金肉人愛吃的美食牛丼也受到影響從原本的冷門食物變成熱門食物。人潮大量湧入吉野家，更幫他們開發了新的客群、也就是崇拜金肉人的小學生族群。
重建後的吉野家旗開得勝，由衰敗走向興盛。
金肉人可以說是他們的再世恩人。
高層為了對金肉人表達感激，便送了一個碗給作者，跟他說只要他拿這個碗去吉野家，就可以給他永久吃免費的牛丼。

……斷在這裡看似是件美談對吧。

結果後來日本節目冷知識之泉報出了這件事後，還得知這件事的後續。
節目工作人員請作者真的拿那個碗去吉野家吃免費牛丼，結果店員卻跟他說要收錢。
作者2010年4月15日在部落格上說明了這件事的後續。
節目播出沒多久大量的責罵聲浪湧入了吉野家。見此事一發不可收拾吉野家就派了個社員去作者家，拿免費卷跟高級禮盒向他賠罪。
可是那社員無心的一句：「哎呀~原來金肉人有給牛丼界很大的影響喔?」
這句話瞬間把作者搞的怒火中燒。

對完全不知道金肉人帶給牛丼界很大影響的社員，
作者驚訝到嘴巴張得大大的說了句「啥？」
社員回了他句：「還記得當年播映的金肉人動畫盛況的社員早就沒幾個人了，詳細情形我也不太清楚」
作者對著社員大吼：

「當年看了金肉人動畫因為崇拜而殺到吉野家的孩子們聽到你這句話鐵定會翻臉！」
把免費卷跟禮盒退還後就趕他出去了。

當時老師的心境是這樣的。
為什麼他得聽一個完全不明白自家公司發展史的員工講出來的辯解。

所以後來金肉人跟すき家合作，
吉野家也只能惦惦。

說來慚愧，吉野家和牛丼能有今日的地位也是靠金肉人拉拔起來的。
當年的作者也免費幫它們宣傳，結果卻被恩將仇報。
導致日後吉野家對金肉人的任何活動都是冷處理。

再補足一件事。
ゆでたまご其實是一個負責編劇一個負責作畫的二人組。
可是當時拿到的只有一人份的稿費。
看到為錢苦惱的他森永就對他說，
「只要您肯幫敝社的點心做宣傳，我們就會給您贊助費」
之後森永因為毒物混入事件聲勢跌入谷底時，
相當難為情地問作者說：
「真是不好意思，可能會牽連到你那邊的形象跟著下滑，但是可以讓可以讓我們繼續用金肉人的包裝袋嗎?」
作者二話不說
「請你們盡管使用」

這才是超人血盟軍的真友情力量啊。
真是遺憾吉野家跟金肉人沒辦法發展到這層關係。
還有，金肉人的贊助商名冊裡是不曾存在過吉野家的。
也沒收過吉野家半毛贊助費。

閪公司

執撚柒左佢啦

用黑龍江米 仲有人食 笑撚死

大陸啲M記都係又貴又難食

大陸扑野家價錢牌同香港一樣仲要係人仔

大陸吉野家貴到仆街，成40蚊人仔個餐，得個飯+前菜+野飲。 點頂

條撚準未

香港2019 前都越整越貴
午餐要 4X
仲要碗飯細到食唔飽
我去茶記食好撚過

唔記得左呢間野
加藤屋好d

扑野家

唔好話大陸吉野家,單係香港吉野家 午市/晚市就好Q貴
50-60蚊 雞就得幾件,牛肉又少垃圾菜就特別多

本身吉野家定位就係想平,快,是旦食一餐
係去到國外先變左貴野

圖冇駱駝牌

唔撚準避

bye

#15

佢個牛汁配方周街小店都識做，罷食又俾大把餐廳取代一定仆街架啦

吉野家日本本身都係仆街嚟
所以係抵佢死

藍店不了

描撚準備

支那狗都幾乞衣

描撚準未

同價位大把有得揀

最緊要間野一啲口齒都無
筋肉人事件

條仔都正

想聽日本果間嘅八卦

吉野家就係過橋抽板嘅仆街

上面回覆#22

漫畫「筋肉人」當年幫吉野家起死回生，吉野家承諾過畀作者嘅免費飯卷走數

呢單閪過撕紙狗

屌真係好小氣
救左成間公司，一啲人情都唔比

19年最後食嗰次
啲牛肉多渣多到食落鞋口嘅
飯就珍珠米溝啲尖長米
完全食唔出珍珠米個咬口，不如連珍珠米都唔好落喇
完全就係冇心做

因為佢真係平........不過用黑龍江米
利申: 前年開始冇食過

香港一間都無執係咩意思

大陸有冇吉邊

中國店就衰反日
香港店就衰反送中

年年有人俾錢佢使,自己都唔係掂,仲乜收返...

下午荼就平,晚市不了

屋企附近嗰間已執柒

唔好扯啦 爛啦

自從無得食吉野家，學識咗煮牛肉飯同整佢個日式火鍋

紅店不了

要食加藤屋

出返獅子狗個廣告可能會多返人食

咁我地要撐了 敵人反對的

條撚好味

作者真係好慘

二五筋肉人個作者

真係唔好食
又咸又柴
日本都係
香港幾年無食

今日經過愉景新城行去八咪半，見嗰間吉野家收咗皮

食開松屋

好多間都收皮

晨早轉會加藤屋

撐警藍店拮野家拎去餵狗

搖滾鞏俐

中國人走晒去食真功夫同麻辣燙，再加埋金拱門肯德基夾攻，吉野家係大陸高不成低不就敗走似乎無可避免！

樓主pin this

Push
樓主pin this

中国人都唔食得藍屍咁on9會食扑野家

不過西灣河太安樓銀行隔離五月會開一間。
太安樓有幾間藍店，等睇狗咬狗。

無 大陸撚唔食呢啲淡味邊爐

12正皮，7負皮就代表中国人

聽左廿年其實仲未分到

究竟係 搖撚準備 定係 描撚準未？

永遠懷疑

點解明明奶支那屎眼奶得咁勁，都無廢老藍屍撐

on9後生仔 連筋肉人當年有幾紅都唔知

喂呀 爛啦

高清拍攝

日本吉野家經營不善已經係好多年嘅問題
佢係鳩到話就話牛丼三巨頭，但すき家同松屋都億億聲咁賺，同一時間佢係可以億億聲咁蝕
一係就冇新menu，一係就整鳩menu
超特盛個份量同次個並盛差唔多，但又貴過兩個並盛
又唔係好食過人，成日持住全日本第一間以為有寶

「一定唔關香港黃絲事！」

前年先冇食你都好去自殺啦冚家剷

定條撚準備？

你成世人有食過都好去自殺啦冚家剷

係 完鬼咗未

日本吉野家咁難食

我打999

唔好呀

快 d 攞番香港個經營權直營好過 la

抵啦

中國咁多生意 點會吖

扑野家真係一次都冇食過

因為佢真心又貴又唔係好食

其實佢應該打麥記個d平價市場 廿幾三十蚊有飯有可樂

而家一個閪飯5 6十蚊 洗撚幫襯你

執執執

銅鑼灣伊榮街有間黃店嘅牛飯好撚正

男主角放監未？

同大家一齊數下吉野家兩年內執咗幾多間

上環
香港站
灣仔道
鰂魚涌
調景嶺
坑口
APM
黃埔
油麻地
D Park
瀝源
大埔超級城
運頭塘

之前仲有菇飯果個抵食
之後牛肉少到夠膽死蓋唔到飯
穿窿到見到飯
真係不了

門鎖好未

香港有DQ?

喂呀, 唔好…停

唔係俾唔俾人情問題 個作者本身都無諗住去免費食
係個套節目搵佢出嚟試 個作者俾佢店員落面
之後再搵條友嚟送野好似個作者貪佢啲飯食咁
俾唔到人就唔好俾

樂富間店都係執咗，仲死剩邊間？

抵撚死

但我見葵廣個間最近好似多番啲人

支那米黎講都算最接近日本

人地主打下午茶巿場架

香港幾多間

19年開始已經戎左
食其家開左之後 已經用左佢代替

根據openrice就46間，但仲係話營業中嘅愉景新城分店已經執咗，西灣河下月開一間。

無食過又知唔好食

五十至七十蚊晚市大把地方簡啦
但好耐以前先二十蚊tea的確係ok

唔係判終身咩

早兩日先食完スタミナ丼
睇住佢用鐵板燒完再焗
勁好食

屌 白飯加幾舊肥到仆街既牛肉 最多加埋d又鹹又油既牛汁

會有幾好食

唔用地溝油點會平

吉野家晚市根本係火鍋店嚟，但依家連大快活都搞埋火鍋爭生活

含撚好未

西灣河準備開

牛天神

駱駝牌水壺唔關佢事喎

最好狗咬狗，搶藍店生意搞到佢哋執，太安樓有唔少藍店。
- 姊妹美食
- 娥姐粉菓
- 鴻記極品雞蛋仔
- 怡景群記清湯腩
- 越北
- 九洲鯛魚
- 新利記
- 滋味屋（三餸飯）

勿幫襯藍店 - 太安樓

謝整理, 詳細數字我真係唔記得,
但日本三間牛肉飯中, 確實係吉最難食,
就算店長同員工點客氣都好, 唔好食就係唔好食,
好明顯真係原材料同公司生產流程問題。

松屋真係CLS, 香港如果開到十八區都有, 我會變肥佬

19 年 6 月之後開得兩間
但執成十幾間 呢條數大家識計啦
仲要上面有人話 藍田 油塘 樂富 又執埋

咪講到冇黃店啦....
不過見近排擴多左間鋪應該冇乜問題
牛肉飯食佢仲好
雖然佢其實係台式

鰂魚涌？

炮台山先啱

都唔講黃藍問題
吉野家明明應該係平民野,越賣越貴(香港)